<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../doc.xslt"?>

<morla>
  <title>RDF Documents</title>
  <subtitle>Aggiungere e modificare triplette semantiche</subtitle>
  
  <copyright>
    <author>Andrea Marchesini</author>
    <licence>Creative Commons By - Sa</licence>
  </copyright>

  <section>
    <p>A RDF triple is a semantic information based on 3 elements:
    <b>subject</b>, <b>predicate</b> e <b>object</b>. In the Morla's
    interface, these elements are in 3 different cols.</p>

    <p>Per aggiungere una tripletta ad un documento RDF e' importante avere
    importato alcuni vocabolari. Grazie a questi vocabolari e' possibile 
    usarli per dire qualcosa approposito di una risorsa usata come soggtto.</p>

    <p>Per aggiungere una risorsa bisogna cliccare sul pulsante <b>Add</b>
    nella toolbar di Morla. La nuova finestra che comparira' ci permettera'
    di inserire una nuova tripletta.</p>

    <p>Il soggetto puo' essere una risorsa oppure il documento stesso. 
    Una proprieta' puo' essere selezionata in base al vocabolario scelto.
    Una piccola ricapitololazione mostra informazioni utili per descrivere
    la proprieta' che si sta scegliendo. Importante e' scegliere anche la
    tipologia di oggetto ed inserirlo.</p>
    
    <p>Alcuni pulsanti della finestra permettono la selezione rapida delle
    risorse in base a quelle presenti nel documento RDF che si sta creando
    e ai vocabolari importati.</p>

    <p>E' possibile dire che un oggetto e' in relazione con un soggetto come
    elemento di una lista. In questo caso Morla automaticamente provvedera'
    all'autonumerazione e al controllo dei requisiti RDF necessari per una
    corretta comprensione. Quando si parla di liste infatti, bisogna impostare
    se queste sono di tipologia Alternative, Liste Ordinate o Liste generiche.
    </p>

    <p>Le nuove triplette inserire compariranno tra l'elenco.</p>

    <p>Selezionando un elemento delle liste nella schermata principale del
    programma e' possibile selezionarlo e vedere tutti gli elementi uguali
    presenti nel documento.</p>

    <p>Cliccando invece col tasto destro del mouse e' possibile selezionare
    alcune funzioni per la modifica, la cancellazione delle triplette del
    documento.</p>
  </section>
</morla>
